名校女的基因

名校女的基因

互聯網

一門課有個搭檔是韓國同學，她陪伴醫生丈夫前來德國工作，索性報讀藝術碩士學位繼續進修。我們常常約了一起午飯，講些瑣碎的事情。三十多歲的她之前在首爾國家交響樂團工作，專攻鋼琴。現在她有個五歲的兒子，不出意料也在附近的城市拜師學藝。

亞洲人的年齡對歐洲人來說是個謎，她有幾次被大學生認做二十歲的小女孩，緊張得擺手又拿出全家福貼紙給人看，我有幸福的家庭生活，她一本正經得對荷爾蒙滿溢的大男孩們解釋。

最近她說有人勸她離婚，我以為是嚴重的感情問題，但她卻笑着說，每年這個時候就會有一群傢伙通過她的父母找到她勸她相親。結婚了也沒所謂，我們有比你丈夫更好的人選──這群人肆無忌憚地通過電話推銷。

在韓國，高學歷的名校畢業生頗受婚姻市場的青睞。有專門的中介公司到處收集大學生或高中生畢業時的year book。因為上面有女孩子的照片、簡介和聯繫方式。從拿到通訊錄開始，他們就鍥而不捨地尋找這些女孩。往往按圖索驥找到她們的父母家裏，然後好說歹說要帶出去和優質客戶相親。

如果談成了，中介可以收到來自男方的幾十萬港幣。

我這位同學不但畢業於首爾大學，鋼琴家的身份更是加分不少，也怪不得中介要勸她離婚重新待價而沽。如果硬要看到正能量，那也可以說起碼韓國人不歧視高學歷的女性，甚至也不在乎婚育史。

同學卻對此表示懷疑：「可是他們還是會說，您各方面條件都很好，看照片也很嫻熟，但是畢竟不是本科學歷的大學生，那麼單純青春。您的優勢是良好的基因，劣勢也很明顯。我們代理的這樣好的客人以後您是見不到了。」

這樣看來東亞女性的困境還是相似的，又要無知又要高學歷，又要有絕好的基因又不能太老。我笑說還好你有了丈夫，她笑着說他也接到了差不多的電話，對方說別猶豫了，精子不會一直活躍的。

楊靜

上一則
不敢忘記 (尊子)

下一則
意圖公，動機字 (陳也)

真係咩都有個價